# Treasury

La Plataforma a través de los servicios de tesorería permite de forma segura realizar ajustes a las cuentas de los usuarios y devoluciones de dinero a transacciones. 
Los ajustes pueden darse de diferente forma, por medio de notas de crédito, notas de débito y Cashback. 

##  Notas de Credito y Debito

Las notas de credito y debito son transacciones que se realizan sobre la cuenta financiera de la billetera.

para poder realizar estas operaciones de ajustes se utizaran los siguientes endpoints

### Detalle de métodos para realizar los ajustes de debito y credito:

* [POST - /treasury/adjustments/{account_id}/currency/credit](../../reference/notadebitoycredito.yaml/paths/~1treasury~1adjustments~1{account_id}~1currency~1credit/post)

* [POST - /treasury/adjustments/{account_id}/currency/debit](../../reference/notadebitoycredito.yaml/paths/~1treasury~1adjustments~1{account_id}~1currency~1debit/post)

###  Metodos necesarios para realizar el ajuste 

#### Obtener el Id de la cuenta a realizar el ajuste

* [GET /my-account](../../reference/AccountsAndUsers.yaml/paths/~1my-account/get)

#### Obtener las cuentas financieras de origen y destino segun el ajuste

* [GET /treasury/adjustments/{account_id}/currency/credit/availables-financial-accounts](../../reference/notadebitoycredito.yaml/paths/~1treasury~1adjustments~1{account_id}~1currency~1credit~1availables-financial-accounts/get)

* [GET /treasury/adjustments/{account_id}/currency/debit/availables-financial-accounts](../../reference/notadebitoycredito.yaml/paths/~1treasury~1adjustments~1{account_id}~1currency~1debit~1availables-financial-accounts/get)

#### Obtener el Motivo de la transacción

* [GET  /transaction/transaction-reasons](../../reference/TransaccionesComplementarias.yaml/paths/~1transaction~1transaction-reasons/get)

Estos ajustes una vez realizados y confirmados, no puede modificarse su estado a anulado, de ser necesario devolver o recuperar el saldo ajustado, debe realizarce el movimiento correspondiente de ajuste.

## Cashback

Los Cashback son transacciones que siempre deberán ser referenciados a algún tipo de transacción anterior, como podrían ser Pagos de servicios, Consumos de tarjeta de crédito prepaga, pago de facturas, recargas, o cualquier otro tipo de transacción generada por un usuario y habilitada a tal fin.

Con los métodos detallados en Treasury se podrán hacer la gestión de CashBack de forma segura utilizando tres métodos.

La plataforma OP cuenta con tres métodos relacionados a la creación y consulta de Cashback. Estos métodos son:

GET - /transaction/transaction-reasons

POST - /transaction/Id/complementary-transaction/cash-back

GET - /transaction/{transactionId}/complementary-transaction/cash-back


# _Treasury_
 
_Through treasury services, the Platform allows you to make secure adjustments and returns of money to users' accounts. The adjustments may be done in different ways: credit notes, debit notes, and Cashbacks._

_Cashbacks are transactions that will always be referenced to some type of previous movements, such as service payments, pre-paid credit card consumptions, bill payments, top-ups, or any other transaction generated by a user and enabled for that purpose._

_The methods detailed in Treasury will enable the CashBack management in a secure way by using the three methods.
The OP platform has three methods related to the creation and consultation of Cashback. These methods are:_
 
_GET - /transaction/transaction-reasons_
 
_POST - /transaction/Id/complementary-transaction/cash-back_
 
_GET - /transaction/{transactionId}/complementary-transaction/cash-back_
